貓貓腹膜炎

我屋企隻貓仔6個月大就中左乾性腹膜炎(已睇左兩個醫生同抽左血), 佢唔多食野越來越瘦又掉毛多，呢兩日開始精神差同隨地瀨尿，睇到好心痛 有冇巴絲都有類似經驗？貓貓通常重有幾耐可以生存

點解無啦啦會中招有冇打齊針

我知濕式依家有藥醫，不過好貴好貴（接近$20k，按貓咪重量計），仲要隻藥都未必100%醫得好
乾式要搵下有冇藥醫，因為我淨知濕式

好無助 點解會咁？長文慎入 黑店獸醫

可以睇下依個

懷疑帶佢翻屋企嘅過程中佢太驚青佢有打3合1

第2個獸醫只係開左類固醇，佢話要靠貓自身免疫力同好翻嘅機會差不多係零貓b宜家又發燒又精神差唔肯食野同瀨尿，好大壓力好希望佢好得翻

貓奴幫推

10.1賀佢老母 玩屎篇

養貓狗玩屎啊 會爆炸

而家乾都有藥醫, 你自己衡量醫藥費, 你可以入呢個group ,pm admin, 睇下有冇家長可以借到藥俾你

唔該曬大家，見貓貓咁慘好無助

而家買啲情緒鎮定劑俾噴下佢 等佢唔好咁驚，同埋買啲益生菌盡量令佢食嘢 等佢免疫力慢慢升返

B站有個直播主隻猫都有腹膜炎
要連續打個幾月針先好返

無錢真係講定88

幫推

3-4weeks
上年試過兩次

我隻貓之前都中咗 而家醫番好了

提提你唔好信中醫 同免疫治療

而家有針打 不過係大陸偷步賣既藥 好貴 要打三個月

除番開每日一千，唔係隻隻都有效 要自己諗下

我就頭頭尾尾最少醫咗十萬

不過見佢而家好番，我覺得值

但如果唔醫 最長三個月 如果想佢好就要強迫餵食 因為唔夠營養打病毒係會好快死

不過記住FIP係病毒黎 即係生蛇咁 根除唔到 免疫力差啲可能會番發

我tg: tg134563221

有可以問我 加油！

同埋有啲fb既腹膜炎貓群組好似邪教咁架

會係咁叫你比營養補充品比你隻貓食 又要靈芝 又要冬蟲草 又乜又物 食藥多過食飯

營養補品係人身上都未完全證實到有用

然後又會大推免疫治療，我都去過佢地推薦既一間太子獸醫做免疫治療 叫CAU，第一次去佢連貓都未叫我攞出黎就問我有冇食緊咩營養補品，然後就叫我買一堆 講咗半個鐘都未睇我隻貓，到你決定打佢隻免疫治療針啦 佢就會要你一星期去一次 然後每星期都要抽一次血咁都算 之後會每次見你都sell你多樣野，例如聞純氧 或者係有咩新野可以驗
所以我去咗四次都頂唔順了，而且我隻貓本身好乖 亦都睇過好多次醫生 但一去佢嗰到 放低抽血第一次就嚇到流口水同賴屎

最煩既係佢會第一次去就問你攞佢之前第到睇醫生既病歷，佢會要你授權佢去前獸醫到攞既
但當病歷一過佢手 到你要去番第個醫生到睇下有咩第二意見既時候 入病歷要攞番就難過登天，佢地會有好多野去唔比番你 例如醫生放假 又或者要你將要去既診所既醫生直接打比佢而醫生真係打比佢 佢地又會拖三拖四⋯⋯

而當你係個群到提出質疑個免疫治療既問題既時候，就會比啲邪教徒圍插 話你想隻貓死之類

大佬 我都比咁多錢買藥買針，質疑個免疫治療就係想隻貓死

而且佢地會係個群到刪走一啲失敗個案，做到好似隻隻貓都醫得番既假象 美其名就係話唔想比大家見到負面野影響士氣 但比假希望人一樣可恥

同埋提提你 啲藥係淘寶買既，香港冇批依隻藥
因為佢係上海一間公司偷人地外國重研究緊既藥 自己偷步賣 所以只有淘寶買到
長買都係自己淘穩陣，因為你唔會知佢係唔係比緊真野你 個利潤太大了 唔想係生死攸關既時候比人呃

聽講而家都出咗口服藥既，不過都係實驗緊
打針就要每日幫佢做皮下注射，如果有一滴出咗皮膚佢都會爛肉

總之就係 要醫就預咗一大筆錢買個希望，將來會唔會再病發冇人知 依個係你要有既心理準備，你同貓貓都加油

我隻貓係佢十個月既時候病發，今年新年年29驗到有 一直打到五月停針 而家日日跑跑跳跳 只係想佢一直健健康康

希望你寶貝可以快啲好翻

我記得gc xxx既藥有兩隻 一隻for濕一隻for乾
可以試下乾個隻 但好貴 國產野 同埋未必醫到
如果真係唔想試或負擔唔起 就比佢安安樂樂咁走吧 無謂承受呢d痛苦

GC376係濕 GC441係乾 我記得就係咁

我第一隻貓貓就係咁樣走咗
嗰陣時就係 好多藥俾佢食
係要佢去廁所係咁去廁所 最後佢頂唔順
等到第二朝起咗身之後 我衝過去摸一摸佢佢先真係唔郁
佢一路起個貓砂盆嗰度等
佢咁耐都唔走可能就係特登想比我見多面
米米啊 我好掛住你啊
Btw 祝樓主嘅貓貓早日康復

好奇一問⋯⋯打針可以防腹膜炎？

祝福你貓貓早日康復
錢可以再搵，貓貓冇咗就冇了

貓貓：求下主人你唔好放棄我

唔知有冇遲左答你
我細貓上年10都係fip
打左376同441救得返
但要考慮自己經濟能力

我隻貓幾個月前都有腹膜炎
試過GC441(外國仲研發緊但係比大陸偷步喺淘寶賣)要打八個星期，支藥劑其實偏油性所以比較難打落去
頭幾日都還好，到一兩個禮拜之後隻貓開始有番精神，就會掙扎得越嚟越勁，同埋打開針嗰忽肉會硬咗，越嚟越難打
嗰陣搞到要每日自己拎藥帶佢出去比獸醫打 佢辛苦時你都唔好受

後尾喺fip啲fb谷度見到有研發緊嘅口服藥，於是我就停咗針劑轉試口服藥
佢係好大粒嘅藥丸嚟，我啪開啲藥丸然後用餵藥零食包住俾佢食
我隻貓係完全冇反抗，當多餐飯咁食
而家佢好順利食完成個療程唔洗再食藥
胃口比啱啱病發嗰時有好轉，慢慢都開始回復正常體重，so far冇復發

fip冇得斷尾，坊間有嘅藥都只係做到抑制嘅作用，我都唔可以預計到我隻貓會唔會復發
所以都係能力範圍之內盡做，貓貓鐘意啲咩就盡量滿足佢，罐罐肉泥佢想食就比佢食到夠
如果樓主想買個希望嘅話不妨考慮下口服藥，起碼以個人經歷我覺得反正兩種都係抑制劑，口服會舒服過針劑

我想問下邊到可以搵獸醫打
幾多錢?

呢啲針藥唔係個個獸醫都肯打要自己打電話去問 你可以搵貓貓睇開嗰個獸醫 然後自己買藥帶比佢打 睇下個獸醫o唔ok
價錢方面我嗰個獸醫就$50一次 每日放工番屋企就捉佢入袋再帶佢去獸醫度打完就走咁

你好呀 我想了解多啲 可以留你tg比我嘛？🙇🏻‍♀️

你喺度問吖～我答到嘅都可以盡答

想問問你打左幾耐針先轉口服藥？🙇🏻‍♀️

有個FB group可以去睇睇

九星期 之後口服藥食咗六個星期

枝針好有效
打左第2日
就由日日訓教唔郁 唔食野
變到好精神 好肯食野

我今日打第三枝喇 希望佢快啲好翻得翻😭但針真係太貴 你係睇到個指數點先轉口服？

針藥真係好大負擔下嗰陣打咗8個星期之後驗血發覺啲指數未達標 所以要打多一個禮拜等個指數靚啲先再轉口服

肯食嘢 活潑咗 係好轉嘅signal嚟加油呀!!
可以嘅話就趁佢肯食嘢就谷肥佢

接近無辦法
試下蟲草+靈芝 搏下 ，買人食既就得

係咪都係個ALB/GLOB上翻0.7？

係呀～

好漫長咁奮鬥緊今日係第三日 佢都係唔肯食野😞

如果罐罐肉泥都吸引唔到佢食嘢嘅話可能要試下force feed#sowhat#pi試下呢條片嘅方法吖 用bb餵藥嗰隻針筒吸少少泥狀嘅罐罐之後唧落佢個口 到佢有嘢落肚 有番體力 精神番啲就會自己食番嘢

你$50蚊係邊間打?
我睇開果間獸醫唔肯幫我打

有無試過隻藥水 外國嘅
好似百幾蚊唔記得幾ml
仲知就食1次就百幾蚊 1日1次定2次
蟲草靈芝孢子都可以試 一日一粒

俾佢食 aureo for pet，同上iherb 買ester c 麿粉加落佢d糧到，樓主加油，唔好放棄佢呀

個陣記得睇過高濟量維他命c有幫左，但驚貓貓頂唔順配性，哩隻特種維他命c中性，同吸收快，留得耐，副作用係食得多可能有石，希望幫到手

酸